<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">12 Шагов CODA Ежедневник Мелоди Битти</string>
    <string name="CODA">CODA</string>
    <string name="daily">Ежедневник</string>
    <string name="menu">Меню</string>
    <string name="calendar">Календарь</string>
    <string name="steps">Шаги</string>
    <string name="traditions">Традиции</string>
    <string name="promises">Обещания</string>
    <string name="step">Шаг</string>
    <string name="extension">Дополнительно</string>
    <string name="way_bigining">Начало пути</string>
    <string name="preamble">Преамбула</string>
    <string name="patterns">Паттерны созависимости</string>
    <string name="welcome">Приветствие</string>
    <string name="settings">Настройки</string>
    <string name="fillings_diary">Дневник чувств</string>
    <string name="new_entry">Новая запись</string>
    <string name="statistics">Статистика</string>
    <string name="sort">Сортировать</string>
    <string name="add_fillings">Добавить чувства</string>
    <string name="time_from">С какого времени</string>
    <string name="time_to">До какого времени</string>
    <string name="add_comment">Добавить комментарий</string>

    <string-array name="steps">
        <item>Мы признали своё бессилие перед другими, признали, что наша жизнь перестала поддаваться контролю.</item>
        <item>Пришли к вере, что сила, более могущественная, чем наша собственная может вернуть нам здравомыслие.</item>
        <item>Приняли решение обратить нашу волю и нашу жизнь под защиту Бога, как мы понимали Его.</item>
        <item>Произвели тщательное и бесстрашное моральное исследование самих себя.</item>
        <item>Признали перед Богом, собой и каким-либо другим человеком истинную природу наших заблуждений.</item>
        <item>Полностью подготовили себя к тому, чтобы Бог избавил нас от всех эти дефектов характера.</item>
        <item>Смиренно просили Бога исправить наши изъяны.</item>
        <item>Составили список всех тех людей, кому мы причинили вред, и преисполнились желанием возместить причинённый им ущерб.</item>
        <item>Возмещали урон этим людям, где только возможно, кроме тех случаев, когда это возмещение принесло бы этим или другим людям вред.</item>
        <item>Продолжали самоанализ и, когда были неправы, сразу признавали это.</item>
        <item>Стремились путём молитвы и медитации улучшить свой сознательный контакт с Богом, как мы представляли Его, молясь лишь о знании Его воли для нас и о даровании силы для её исполнени.</item>
        <item>Достигнув духовного пробуждения, в результате выполнения этих шагов, мы старались нести это послание другим созависимым, и использовать эти принципы во всех наших дела.</item>
    </string-array>
    <string-array name="traditions">
        <item>Наше общее благополучие следует ставить на первое место, личное выздоровление зависит от единства CoDA.</item>
        <item>Наивысшим авторитетом в нашей группе является любящая Высшая Сила, как она выражается в нашем групповом сознании. Наши ведущие – это наделённые доверием исполнители, они не управляют.</item>
        <item>Единственным условием для членства в CoDA является стремление к здоровым, наполненным любовью отношениям.</item>
        <item>Каждой группе CoDA следует оставаться автономной, за исключением дел, затрагивающих другие группы или сообщество CoDА в целом.</item>
        <item>У каждой группы есть одна главная цель – нести эти идеи другим созависимым, которые ещё страдают.</item>
        <item>Группе CoDA никогда не следует поддерживать, финансировать или предоставлять имя CoDA каким-либо родственным организации или посторонним компаниям, чтобы проблемы, связанные с деньгами, собственностью и престижем не отвлекали нас от нашей главной духовной цели.</item>
        <item>Каждой группе CoDА следует полностью обеспечивать себя, отказываясь от помощи извне.</item>
        <item>Сообщество Анонимных Созависимых должно всегда оставаться непрофессиональным объединением, однако, наши центры по обслуживанию, могут нанимать оплачиваемых сотрудников.</item>
        <item>Сообществу CoDA не следует обзаводиться органами управления, но мы можем создавать службы или комитеты, непосредственно подчиненные тем, кого они обслуживают.</item>
        <item>Сообщество CoDA не придерживается какого-либо мнения по посторонним вопросам, имя CoDA не следует вовлекать в какие-либо общественные дискуссии.</item>
        <item>Наши отношения с общественностью основывается на привлекательности наших идей, а не на пропаганде; нам всегда следует сохранять личную анонимность во всех наших контактах с прессой, радио и кино.</item>
        <item>Анонимность является духовной основой всех наших Традиций, постоянно напоминающая нам о том, что главным являются принципы, а не личности.</item>
    </string-array>
    <string name="promises_intro">Я могу ожидать чудесных изменений в моей жизни благодаря работе по Программе Анонимных Созависимых. Поскольку я предпринимаю честные усилия, чтобы работать по 12 Шагам и следовать 12 Традициям.</string>
    <string-array name="promises">
        <item>Я познаю новый смысл понятия принадлежности. Ощущение опустошения и одиночества исчезнут.</item>
        <item>Я больше не контролируем моими страхами. Я преодолеваю мои страхи и приступаю к действию с мужеством, неприкосновенностью и чувством собственного достоинства.</item>
        <item>Я познаю новую свободу.</item>
        <item>Я освобождаю себя от мучительного беспокойства, чувства вины и сожалений по поводу моей прошлой и настоящей жизни. Я осведомлен в достаточной степени, чтобы не воспроизводить те же самые ситуации.</item>
        <item>Я познаю новую любовь и принятие самого себя и других людей. Я чувствую себя по-настоящему достойным любви, любящим и любимым.</item>
        <item>Я учусь воспринимать себя как равного другим людям. Все мои новые и обновленные отношения построены на равных с моими партнерами.</item>
        <item>Я способен к развитию и поддержанию здоровых и любящих отношений с другими людьми. Потребность контролировать и манипулировать другими людьми исчезнут, поскольку я учусь доверять тем людям, которые достойны доверия.</item>
        <item>Я учусь, каким образом можно исправить мои отношения с ближними, чтобы я смог стать более любящим, близким и терпеливым. У меня есть выбор сообщаться с членами моей семьи таким образом, что это безопасно для меня и уважительно по отношению к ним.</item>
        <item>Я отдаю себе отчет в том, что я – уникальное и драгоценное творение.</item>
        <item>Мне не нужно больше полагаться исключительно на других людей, чтобы обеспечить мое ощущение собственной ценности.</item>
        <item>Я доверяю руководству, которое я получаю от моей Высшей Силы и прихожу к вере в мои собственные способности.</item>
        <item>Я постепенно начинаю переживать опыт прояснения ума, укрепления сил и духовного роста в моей повседневной жизни.</item>
    </string-array>

    <string-array name="happy_feelings"></string-array>
    <string-array name="sad_feelings"></string-array>
    <string-array name="angry-feelings"></string-array>
    <string-array name="other-feelings"></string-array>

</resources>