<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">12 Шагов CODA Ежедневник Мелоди Битти</string>
    <string name="CODA">CODA</string>
    <string name="daily">Ежедневник</string>
    <string name="menu">Меню</string>
    <string name="calendar">Календарь</string>
    <string name="steps">Шаги</string>
    <string name="traditions">Традиции</string>
    <string name="promises">Обещания</string>
    <string name="step">Шаг</string>
    <string name="extension">Дополнительно</string>
    <string name="way_beginning">Начало пути</string>
    <string name="preamble">Преамбула</string>
    <string name="patterns">Паттерны созависимости</string>
    <string name="welcome">Приветствие</string>
    <string name="settings">Настройки</string>
    <string name="feelings_diary">Дневник чувств</string>
    <string name="new_entry">Новая запись</string>
    <string name="statistics">Статистика</string>
    <string name="sort">Сортировать</string>
    <string name="add_filling">Добавить чувство...</string>
    <string name="time_from">С какого времени</string>
    <string name="time_to">До какого времени</string>
    <string name="add_comment">Добавить комментарий</string>
    <string name="Rate_how_myltc">Оцените, насколько тебе нравится это состояние</string>
    <string name="Rate_how_iyfa">Оцените, Насколько эти чувства интенсивны</string>
    <string name="language">Язык</string>
    <string name="howToHelp">Как помочь</string>
    <string name="helpByTranslate">Если вы хотитье помочь использовать это приложение анонимным созависимым из других
        стран, говорящим на иностранных языках, вы можете отправить мне на электронную почту Голубую книгу CODA, Ежедневник
        CODA на языках, которые еще не поддерживаются этим приложением.
        Или вы можете прислать мне эти книги для других сообществ.
    </string>
    <string name="e_Email">discours@list.ru</string>
    <string name="prayer">Молитвы</string>
    <string name="ready">Готово</string>
    <string name="setLanguage">Выберите ваш язык.</string>
    <string name="until">До</string>
    <string name="rating">Оценка</string>
    <string name="comment">Комментарий</string>

    <string-array name="steps">
        <item>Мы признали своё бессилие перед другими, признали, что наша жизнь перестала поддаваться контролю.</item>
        <item>Пришли к вере, что сила, более могущественная, чем наша собственная может вернуть нам здравомыслие.</item>
        <item>Приняли решение обратить нашу волю и нашу жизнь под защиту Бога, как мы понимали Его.</item>
        <item>Произвели тщательное и бесстрашное моральное исследование самих себя.</item>
        <item>Признали перед Богом, собой и каким-либо другим человеком истинную природу наших заблуждений.</item>
        <item>Полностью подготовили себя к тому, чтобы Бог избавил нас от всех эти дефектов характера.</item>
        <item>Смиренно просили Бога исправить наши изъяны.</item>
        <item>Составили список всех тех людей, кому мы причинили вред, и преисполнились желанием возместить причинённый
            им ущерб.
        </item>
        <item>Возмещали урон этим людям, где только возможно, кроме тех случаев, когда это возмещение принесло бы этим
            или другим людям вред.
        </item>
        <item>Продолжали самоанализ и, когда были неправы, сразу признавали это.</item>
        <item>Стремились путём молитвы и медитации улучшить свой сознательный контакт с Богом, как мы представляли Его,
            молясь лишь о знании Его воли для нас и о даровании силы для её исполнени.
        </item>
        <item>Достигнув духовного пробуждения, в результате выполнения этих шагов, мы старались нести это послание
            другим созависимым, и использовать эти принципы во всех наших дела.
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="traditions">
        <item>Наше общее благополучие следует ставить на первое место, личное выздоровление зависит от единства CoDA.
        </item>
        <item>Наивысшим авторитетом в нашей группе является любящая Высшая Сила, как она выражается в нашем групповом
            сознании. Наши ведущие – это наделённые доверием исполнители, они не управляют.
        </item>
        <item>Единственным условием для членства в CoDA является стремление к здоровым, наполненным любовью
            отношениям.
        </item>
        <item>Каждой группе CoDA следует оставаться автономной, за исключением дел, затрагивающих другие группы или
            сообщество CoDА в целом.
        </item>
        <item>У каждой группы есть одна главная цель – нести эти идеи другим созависимым, которые ещё страдают.</item>
        <item>Группе CoDA никогда не следует поддерживать, финансировать или предоставлять имя CoDA каким-либо
            родственным организации или посторонним компаниям, чтобы проблемы, связанные с деньгами, собственностью и
            престижем не отвлекали нас от нашей главной духовной цели.
        </item>
        <item>Каждой группе CoDА следует полностью обеспечивать себя, отказываясь от помощи извне.</item>
        <item>Сообщество Анонимных Созависимых должно всегда оставаться непрофессиональным объединением, однако, наши
            центры по обслуживанию, могут нанимать оплачиваемых сотрудников.
        </item>
        <item>Сообществу CoDA не следует обзаводиться органами управления, но мы можем создавать службы или комитеты,
            непосредственно подчиненные тем, кого они обслуживают.
        </item>
        <item>Сообщество CoDA не придерживается какого-либо мнения по посторонним вопросам, имя CoDA не следует
            вовлекать в какие-либо общественные дискуссии.
        </item>
        <item>Наши отношения с общественностью основывается на привлекательности наших идей, а не на пропаганде; нам
            всегда следует сохранять личную анонимность во всех наших контактах с прессой, радио и кино.
        </item>
        <item>Анонимность является духовной основой всех наших Традиций, постоянно напоминающая нам о том, что главным
            являются принципы, а не личности.
        </item>
    </string-array>
    <string name="promises_intro">Я могу ожидать чудесных изменений в моей жизни благодаря работе по Программе Анонимных
        Созависимых. Поскольку я предпринимаю честные усилия, чтобы работать по 12 Шагам и следовать 12 Традициям.
    </string>
    <string-array name="promises">
        <item>Я познаю новый смысл понятия принадлежности. Ощущение опустошения и одиночества исчезнут.</item>
        <item>Я больше не контролируем моими страхами. Я преодолеваю мои страхи и приступаю к действию с мужеством,
            неприкосновенностью и чувством собственного достоинства.
        </item>
        <item>Я познаю новую свободу.</item>
        <item>Я освобождаю себя от мучительного беспокойства, чувства вины и сожалений по поводу моей прошлой и
            настоящей жизни. Я осведомлен в достаточной степени, чтобы не воспроизводить те же самые ситуации.
        </item>
        <item>Я познаю новую любовь и принятие самого себя и других людей. Я чувствую себя по-настоящему достойным
            любви, любящим и любимым.
        </item>
        <item>Я учусь воспринимать себя как равного другим людям. Все мои новые и обновленные отношения построены на
            равных с моими партнерами.
        </item>
        <item>Я способен к развитию и поддержанию здоровых и любящих отношений с другими людьми. Потребность
            контролировать и манипулировать другими людьми исчезнут, поскольку я учусь доверять тем людям, которые
            достойны доверия.
        </item>
        <item>Я учусь, каким образом можно исправить мои отношения с ближними, чтобы я смог стать более любящим, близким
            и терпеливым. У меня есть выбор сообщаться с членами моей семьи таким образом, что это безопасно для меня и
            уважительно по отношению к ним.
        </item>
        <item>Я отдаю себе отчет в том, что я – уникальное и драгоценное творение.</item>
        <item>Мне не нужно больше полагаться исключительно на других людей, чтобы обеспечить мое ощущение собственной
            ценности.
        </item>
        <item>Я доверяю руководству, которое я получаю от моей Высшей Силы и прихожу к вере в мои собственные
            способности.
        </item>
        <item>Я постепенно начинаю переживать опыт прояснения ума, укрепления сил и духовного роста в моей повседневной
            жизни.
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="happy_feelings">
        <item>Восторг</item>
        <item>Упоение</item>
        <item>Восхищение</item>
        <item>Приподнятость</item>
        <item>Достоинство</item>
        <item>Ликование</item>
        <item>Наслаждение</item>
        <item>Нежность</item>
        <item>Блаженство</item>
        <item>Благодарность</item>
        <item>Увлечение</item>
        <item>Умиротворение</item>
        <item>Вдохновение</item>
        <item>Надежда</item>
    </string-array>

    <string-array name="love_feelings">
        <item>Любовь</item>
        <item>Влюбленность</item>
        <item>Привязанность</item>
        <item>Страсть</item>
        <item>Похоть</item>
        <item>Обожание</item>
        <item>Влечение</item>
    </string-array>

    <string-array name="sad_feelings">
        <item>Скорбь</item>
        <item>Тоска</item>
        <item>Грусть</item>
        <item>Печаль</item>
        <item>Опустошенность</item>
        <item>Одиночество</item>
        <item>Горе</item>
        <item>Подавленность</item>
        <item>Безнадежность</item>
        <item>Беспомощность</item>
        <item>Сожаление</item>
        <item>Отверженность</item>
        <item>Отчаяние</item>
        <item>Бессилие</item>
        <item>Недовольство</item>
        <item>Уныние</item>
    </string-array>

    <string-array name="angry_feelings">
        <item>Ярость</item>
        <item>Бешенство</item>
        <item>Ненависть</item>
        <item>Злость</item>
        <item>Ожесточение</item>
        <item>Раздражение</item>
        <item>Обида</item>
        <item>Досада</item>
        <item>Уязвленность</item>
        <item>Отвращение</item>
        <item>Ревность</item>
        <item>Зависть</item>
        <item>Омерзение</item>
        <item>Нетерпение</item>
        <item>Неприязнь</item>
        <item>Презрерние</item>
    </string-array>

    <string-array name="afraid_feelings">
        <item>Ужас</item>
        <item>Боязнь</item>
        <item>Тревога</item>
        <item>Неуверенность</item>
        <item>Беспокойство</item>
        <item>Удивление</item>
        <item>Замешательство</item>
        <item>Ошарашенность</item>
        <item>Оцепенение</item>
        <item>Растерянность</item>
        <item>Испуг</item>
        <item>Недоверие</item>
        <item>Робость</item>
        <item>Смятение</item>
        <item>Недоверие</item>
        <item>Паника</item>
    </string-array>

    <string-array name="other_feelings">
        <item>Усталость</item>
        <item>Надежда</item>
        <item>Вера</item>
        <item>Скука</item>
        <item>Любопытство</item>
        <item>Упоротость</item>
    </string-array>

    <string-array name="prayerContent">
        <item>Боже,\n
            дай мне разум и душевный покой принять то,\n
            что я не в силах изменить;\n
            мужество изменить то, что могу;\n
            и мудрость отделить одно от другого.\n
            Да будет Воля Твоя, а не моя!
        </item>
        <item>
            Высшая Сила,\n
            Небо над моей головой,\n
            Поколения, прошедшие прежде,\n
            Звезды сияющие сверху,\n
            Мир и творения в нем,\n
            Тело, в котором я живу,\n
            Воздух, которым я дышу,\n
            Порядок и путь Вселенной,\n
            Все это больше меня.\n
            Кто я такой, чтобы сомневаться в тебе, Бог?\n
        </item>
        <item>
            Господи, я предлагаю себя Тебе,\n
            и прошу Тебя создавать и творить со мной, как Тебе угодно.\n
            Избавь меня от рабства (пут ,оков ) эгоизма,\n
            чтобы лучше исполнять Твою волю.\n
            Забери мои тяготы и трудности, что бы эта победа была свидетельством для тех, кому я мог бы помочь и помогу
            - Твоей силой, Твоей любовью, и Твоим путём в жизни.\n
            Да исполняю я волю Твою всегда.\n
        </item>
        <item>
            a. (о людях, причинивших мне зло):\n
            - Господи, помоги мне относится к этим людям с той же терпимостью, с тем же состраданием и сочувствием, с которым я отнёсся бы к больному другу.\n
            - Господи, я прошу помочь мне не сердится на этого человека. Да исполнится Воля Твоя\n
            \n
            b. ( от страха)
            - Господи, я прошу Тебя помочь мне избавиться от страха и сосредоточить своё внимание на том, какому мне, согласно Твоей Воли, надлежит быть.м
            - Господи, помоги мне выработать идеалы и жить в соответствии с ними.\n
            - Господи, я прошу Тебя подсказать мне, как быть в этой ситуации.\n
            \n
            c. ( от обиды)
            - Господи, научи меня, как мне быть добрым и терпимым по отношению к каждому.\n
            - Господи, я прошу вывести меня на путь добра и истины.\n
            - Господи, помоги мне обрести высокие идеалы, управляй мной во всех сложных ситуациях, чтобы мне обрести здравомыслие и поступать правильно.\n
        </item>
        <item>
            Господи, я благодарю Тебя за то, что я лучше узнал тебя.
        </item>
        <item>
            Господи, я прошу Тебя помочь мне обрести желание избавиться от моих недостатков.
        </item>
        <item>
            Я хочу, мой Создатель,\n
            чтобы Ты принял меня со всем, что во мне есть, и хорошим, и плохим.\n
            Прошу тебя освободить меня от всех недостатков моего характера, мешающих мне быть полезным для Тебя и
            других.\n
            Дай мне силы, когда я выйду отсюда, чтобы выполнить Твою волю.\n
            Аминь
        </item>
        <item>
            Я прошу Тебя, Господи, чтобы ко мне пришло желание загладить свою вину перед теми, кому я причинил зло.
        </item>
        <item>
            Господи, я прошу Тебя дать мне силы и указать направление действий, чтобы совершить задуманное в 8-м шаге, каким бы ни были последствия этого для меня.\n
            \n
            ( о мире в семье)\n
            Господи, я прошу Тебя даровать мне умение прощать, научи меня терпению, доброте и любви.
        </item>
        <item>
            Господи, я прошу Тебя избавить меня от себялюбия, нечестности, злобы и страха.
        </item>
        <item>
            Господи, сделай так, чтобы посредством меня снисходил к людям Твой мир и покой,\n
            чтобы туда, где есть ненависть, я приносил любовь;\n
            туда, где есть зло, я приносил дух прощения;\n
            туда, где есть раздоры, я приносил гармонию;\n
            туда, где есть заблуждения, я приносил истину;\n
            туда, где есть сомнения, я приносил веру;\n
            туда, где есть отчаяние, я приносил надежду;\n
            туда, где тень, я приносил свет;\n
            туда, где царит печаль, я приносил радость.\n
            Господи, сделай так, чтобы я мог утешать, а не быть утешаемым,\n
            понимать, а не быть понятым, любить, а не быть любимым.\n
            Ибо обретаешь, забывая о себе.\n
            Прощая других, получаешь прощение.\n
            Умирая, пробуждаешься к Вечной Жизни.\n
            \n
            Аминь
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="prayertitles">
        <item>Молитва о душевном покое</item>
        <item>Молитва Второго Шага - Больше чем я</item>
        <item>Молитва Третьего Шага</item>
        <item>Молитвы Четвертого Шага</item>
        <item>Молитва Пятого Шага</item>
        <item>Молитва Шестого Шага</item>
        <item>Молитва Седьмого шага</item>
        <item>Молитва Восьмого Шага</item>
        <item>Молитвы Девятого Шага</item>
        <item>Молитва Десятого Шага</item>
        <item>Молитва Одинадцатого шага - Молитва о мире</item>
    </string-array>
</resources>